{"title": "Hỏi đáp: Xương gối kêu", "question": "Chào bác sĩ. Cháu gái tôi được 28 tháng. Khi cháu ngồi xuống đứng dậy hai bên đầu gối cháu phát ra tiếng kêu cộp cộp rất rõ, cháu bị như vậy đã 15 ngày nay rồi. Cháu vẫn chơi, ăn uống bình thường, tôi không biết cháu có bị thiếu chất gì không, hay cháu đang bị bệnh gì, mong bác sĩ tư vấn giúp tôi và hiện nay mặc dù cháu đã 28 tháng tuổi nhưng nặng có 11kg, cao 82 cm, cháu ăn uống rất tốt, nhưng cháu không lên kg, xin hỏi bác sĩ tư vấn giúp tôi có phải cháu bị đường ruột, hay bị thiếu chất gì không, xin chân thành cảm ơn, mong nhận được câu trả lời của bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bé ăn uống tốt mà không lên cân thì trước hết phải xem lại chế độ ăn và bổ sung thêm sữa. Tuy nhiên, nếu bé vẫn khỏe mạnh, ăn uống tốt, đi tiêu phân bình thường thì có thể do thể tạng. Bạn có thể cho bé ăn hoặc uống sữa chua mỗi ngày để bổ sung thêm lợi khuẩn đường ruột cho bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xuong-goi-keu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé quấy khóc làm lồi rốn", "question": "Xin chào bác sĩ. Em sinh 1 bé trai ở bệnh viện Từ Dũ ngày 3/7/2016, 2.9kg. 7 ngày rụng rốn, rốn lúc đó đẹp, khô, sát bụng không có dấu hiệu gì khác thường. Tính đến nay bé được 6,5 tuần tuổi. 3 ngày gần đây bé quấy khóc nhiều, em quan sát thấy rốn bé không còn sát bụng như lúc đầu mà rốn lồi lên tầm 0,5cm. Khi khóc nhiều có thể lồi gần 1cm. Lúc bé ngưng khóc thì rốn không có dấu hiệu phẳng mà vẫn lồi 0,5cm. Sờ vào bé không đau, không khóc. Vậy con em có bị ảnh hưởng gì không? Bé em liệu có bị thoát vị rốn không bác sĩ? Có cách nào giúp em hạn chế rốn bé bị lồi hơn không? Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Hiện tượng này sẽ tự khỏi. Nếu tình trạng lồi rốn của bé ngày càng nhiều thì bạn cho bé đi khám chuyên khoa Ngoại nhi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-quay-khoc-lam-loi-ron/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không đi ngoài, phân sệt và lỏng", "question": "Chào bác sĩ. Hiện em đang có bé hơn 1 tháng tuổi, thời gian đầu sanh bé về bé vẫn hay đi ngoài. Sau đó bé không đi ngoài đợi mẹ bơm mới chịu đi. Rồi bé đi ngoài lại được vài ngày cái bé không đi nữa. Bơm hoài bé có ảnh hưởng gì không? Bé bú sữa mẹ thôi, mẹ thì ăn rau xanh và uống nước nhiều mà bé vẫn không đi ngoài. Mỗi lần bé thức bé trở mình bé gặng đỏ mặt hết thì có làm sao không bác sĩ? Mong bác sĩ giúp em cho bé đi ngoài được nhìn bé mình sót quá.", "answer": "Chào bạn,,Hàng ngày, bạn nên massage bụng cho bé trước khi bú. Bé bú sữa mẹ dễ tiêu hóa, ít xác phân nên có thể vài ngày mới đi cầu một lần. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-di-ngoai-phan-set-va-long/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da, đổ mồ hôi đầu nhiều", "question": "Thưa bác sĩ! Bé nhà em hiện được 1 tháng 5 ngày tuổi, lúc sinh được 3,6kg, tháng rồi em cân bé nặng 4,4kg. Bé bị vàng da vùng mặt, em thường xuyên cho bé phơi nắng nhưng không thấy bớt. Bé bị đổ mồ hôi đầu nhiều khi bú và ngủ. Em định cho bé bổ sung thêm vitamin d, như vậy có được không? Nếu được thì loại nào bé có thể uống ạ?Với lại bé nhà em khá háu bú (bé bú mẹ hoàn toàn), mỗi cử bé bú 2 3 lần, mỗi lần khoảng 30 phút nên thời gian ngủ ngày của bé ít, chỉ tầm 4-5h/ ngày, đêm bé ngủ bình thường, thời gian ngủ của bé như vậy có ổn không thưa bác sĩ? Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé đã trên một tháng tuổi mà còn vàng da là bị vàng da kéo dài, nên đưa bé đến bệnh viện để khám chuyên khoa nhi. Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D. Bé ngủ như vậy là bình thường.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-vang-da-do-mo-hoi-dau-nhieu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung sữa non cho trẻ bú ít", "question": "Chào bác sĩ. Con em được 3 tháng rưỡi, hiện tại bé bú cũng rất ít khoảng 600ml mỗi ngày. Em muốn bổ sung thêm sữa non cho bé (sữa non FENIOUX Colostrum của Pháp) có được không, liều lượng sử dụng như thế nào? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Sữa non là thực phẩm chức năng nên không rõ tác dụng. Bạn nên đưa bé đi khám để được chẩn đoán và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-sua-non-cho-tre-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hơn 8 tháng ngủ ít và chưa mọc răng", "question": "Chào bác sĩ! Bé gái nhà em được 8 tháng 5 ngày tuổi mà chỉ nặng 6.2kg, cao 62cm, vẫn chưa mọc răng. Bé ăn cháo nấu nhừ với cá, lươn, tôm…..kết hợp rau củ quả ngày 2 lần, mỗi lần hơn 1/2 chén ăn của người lớn. Bé bú mẹ và cả sữa công thức: ngày 2 bình sữa mẹ + 2 bình sữa công thức tổng cộng 480ml khi mẹ đi làm, ban đêm bú mẹ theo nhu cầu, trưa, chiều về vẫn bú mẹ. Bé ngủ đêm ngoan không quấy khóc(20:30" – 6:30") nhưng ban ngày lại ngủ rất ít, mỗi lần chỉ từ 15-30 phút, ngủ 2 cữ. Bé rất hiếu động, đã biết nói được nhiều chữ như: cha, bà, mum, ùm ,mẹ, đi, ạ…. Xin cho em hỏi bé ăn dặm và sữa như vậy có bị thiếu không sao bé tăng cân quá chậm và chưa mọc răng, ban ngày ngủ quá ít? Xin cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé đã lớn nên không cần ngủ nhiều ban ngày. Ngủ đêm ngon giấc quan trọng hơn. Bạn nên tăng thêm sữa cho được ít nhất 600 mL/ngày và tăng thêm 1 cữ cháo.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hon-8-thang-ngu-it-va-chua-moc-rang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc bổ sung", "question": "Chào bác sĩ. Bé nhà em lúc sinh được 3,6kg, dài 51cm, hiện được 12 tháng nặng 9.2kg, dài 76,5 cm. Mấy tháng nay bé không lên cân. Chế độ ăn của bé như sau: em cho bé uống sữa grow plus của nutifood ngày 3 lần vào lúc 11h; 15h; 21h, và ăn 3 bữa cháo vào lúc 7h30; 13h; 18h mỗi bữa bé ăn được 1 bát con cháo khoảng 200ml. Mặc dù cân nặng thấp nhưng bé rất ít khi ốm vặt, ăn, ngủ, chơi bình thường. Bé đã mọc được 6 chiếc răng, mỗi lần mọc răng bé không sốt mà chỉ hơi ấm ấm đầu thôi nhưng không quấy khóc gì nhiều. Có người mách nên cho bé uống thêm cốm vi sinh bio acimin nhưng em sợ cho con uống thì bé sẽ bị lệ thuộc vào thuốc, khi dừng uống sẽ biếng ăn. Bác sĩ cho em hỏi, em cho con uống bổ sung thêm cốm vi sinh này được không, và trong thời gian khoảng bao nhiêu ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không lên cân là có vấn đề về dinh dưỡng và tiêu hóa, nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-bo-sung/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ị nhiều lần trong ngày", "question": "Chào bác sĩ! Con tôi được 9,5 tháng, 8,3kg (bé trai), lúc sinh 3,4kg, suốt 3 tháng nay cháu không hề lên được lạng nào, mặc dù ăn uống bình thường, ăn ngày 3 lần, 1 lần 2 phần chén cháo, uống sữa ngày 600ml, hoàn toàn bú sữa ngoài. Có 1 lần bị lủi phải cấp cứu, nên từ đó mẹ chỉ hút sữa để bú phụ, còn chủ yếu là dùng sữa ngoài. 1 ngày bé đi ngoài tới 4-5 lần (vẫn dùng men hằng ngày, dùng men ống của pháp), đã đem phân đi xét nghiệm, nhưng kết quả bình thường. Vậy cho hỏi có phải vì đi ngoài nhiều lần trong ngày nên bé không lên cân không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không lên cân là có vấn đề về dinh dưỡng và tiêu hóa, nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-i-nhieu-lan-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé không tăng cân", "question": "Chào bác sĩ. Bé gái nhà em 8 tháng 7.5 kg, cao 66cm. 3 tháng nay bé không tăng cân, bé rất hay đổ mồ hôi đầu, trời lạnh nhưng mồ hôi đầu vẫn ra ước hết cả tóc, bé ăn dặm lúc 6 tháng, bé ăn 2 bữa chính cháo rau củ thịt đầy đủ, bé ăn mỗi bữa được gần 1 chén con, uống thêm sữa mẹ và sữa công thức, nhưng bé đi ị phân sống, xin hỏi bác sĩ bé nhà em có nên uống men tiêu hóa không và loại nào là tốt, hiện tượng đổ mồ hôi đầu là bệnh gì?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn không lên cân là có vấn đề về dinh dưỡng và tiêu hóa, nên đưa bé đi khám bệnh.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-khong-tang-can-27272/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tiểu hay rặn", "question": "Con trai tôi nay được 4 tháng, 8kg, bú mẹ hoàn toàn. 3 tháng đầu bé đi tiểu cũng hay rặn. Khám bác sĩ nói bi hẹp bao quy đầu. Ở nhà mẹ tự nong kèm bôi thuốc, thấy có lận lên được nhưng vấn đề tiểu rặn vẫn còn. Thỉnh thoảng bé đi không rặn. Hầu như rặn nhiều hơn. Vậy con tôi như vậy có ảnh hưởng gi không ạ? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Ngoại nhi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tieu-hay-ran/"}
